<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="Meditacion.xsl"?>
<Texto xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" >

	
	<titulo>Meditación guiada de relajación profunda</titulo>
	<artista>Autor: Quána Madison</artista>
	<tiempo>Duracion: 5 minutos</tiempo>
	
	<parrafo>Antes de ejercicio:

		<linea>Indique a los alumnos que se pongan cómodos y sentados o acostados.</linea>
		<linea>Si estás leyendo este guión mientras usas una plataforma virtual, considera compartir una pantalla o una imagen de la naturaleza, el arte o un paisaje relajante que podría ser un punto focal para los estudiantes durante la meditación — si prefieren no cerrar los ojos.
 </linea>
		
		
	</parrafo>
	
	<parrafo>Lea el siguiente guión a un ritmo lento:
		<linea>Ponte en una posición cómoda (sentado, de pie o acostado).</linea>
		<linea>Cierra los ojos. Toma 2 respiraciones profundas lentas, mientras sigues tu propio ritmo respiratorio natural</linea>
		<linea>Vas a visitar un lugar tranquilo en tu mente.</linea>
		<linea>Imagina un espacio tranquilo donde te sientas seguro, cómodo y totalmente relajado.</linea>
		<linea>Tu espacio relajante y seguro puede estar dentro o fuera… tal vez es un jardín, un hermoso paisaje… un espacio favorito que disfrutas visitando… o un lugar en el mundo donde siempre imaginaste visitar… o tal vez es un lugar favorito en tu hogar o en tu comunidad.</linea>
		<linea>Al entrar en este espacio tranquilo, imagínate que estás liberando tus ansiedades, tus preocupaciones y tus miedos…</linea>
		<linea>Tu estrés y tensión va derritiéndose…</linea>
		<linea>Mira alrededor de tu espacio tranquilo. Fíjate en los detalles de tu espacio tranquilo.</linea>
		<linea>¿Qué ves? ¿Cuáles texturas o colores notas?</linea>
		<linea>¿Qué hueles?… ¿Qué oyes?… Observa lo que está justo delante de ti en tu espacio pacífico. Alcanza y tócalo… ¿Cómo te sientes?</linea>
		<linea>Este es tu espacio especial donde nada puede hacerte daño…. Donde no hay demandas sobre ti…</linea>
		<linea>Nota que tus dedos de los pies, pies y rodillas se sienten más relajados…</linea>
		<linea>Nota que tus piernas, cadera, y la parte inferior de la espalda se relajan…</linea>
		<linea>Nota que tu abdomen y tu pecho se siente cada vez más facilidad…</linea>
		<linea>Nota que tu corazón se llena de compasión…</linea>
		<linea>Nota que tus hombros y la parte superior de la espalda liberan tensión…</linea>
		<linea>Nota tu cara, tus ojos y tu frente… relajándose….</linea>
		<linea>Tu cuerpo, mente, corazón y espíritu están abrazados suavemente por la ternura, el cuidado y el amor.</linea>
		<linea>Mantiene esta sensación de estar más relajado.</linea>
		<linea>Recuerda que puedes volver y relajarte en este espacio tranquilo en tu mente en cualquier momento.</linea>
		<linea>Di esta afirmación en voz alta o en silencio a ti mismo: “Estoy en paz. Puedo relajarme aquí. Puedo llegar a este tranquilo espacio interior cuando quiera.”</linea>
		<linea>Cuando estés listo… Abre los ojos…</linea>
	</parrafo>
	
	
</Texto>